# Лабораторная работа №6

## Тема: Знакомство с React. JSX. Компонентный подход. Пропсы. Структурирование проекта.

<br/>

💪 Максимальный балл за лабораторную работу -- 10 баллов.

☠️ Дедлайн -- следующее лабораторное занятие.

## Описание лабы:

В этой лабораторной работе мы познакомимся с фреймворком React. React может помочь нам с тем, чтобы быстро и эффективно построить интерфейс нашего приложения.

В самом сердце реакте лежит JavaScript и HTML. Когда мы работаем с React мы не работаем с HTML напрямую -- мы работаем с JSX (JavaScript Syntax Extension). JSX -- это надстройка над JavaScript, которая позволяет работать с языками разметки (вроде HTML) в JavaScript. <b> С помощью JSX мы можем верстать в JavaScript!</b>

Так как JSX не является официальным дополнением к JavaScript мы вынуждены использовать сторонние инструменты, чтобы браузер понимал JSX и мог его корректно обрабатывать. Учитывая, что браузер отлично понимает JavaScript задача сводится к тому, чтобы перевести JSX полностью на язык JavaScript. С этим нам может помочь [Babel](https://babeljs.io/repl). Попробуйте скопировать код с App.js в редактор на сайте Babel и вы увидите во что превращается JSX на самом деле.

В этой лабе мы будем учиться всему и походу верстать главный экран приложения, которое будет клоном Trello. У нас будет основной экран (App.js), компонент для столбца (Column.js), компонент для карточки в столбце (Card.js).

Основные задачи этой лабы: 1) научиться инициализировать React-приложение; 2) разобраться в том как работает JSX и Babel; 3) сверстать свои первые компоненты в React; 4) научиться правильно структурировать проект.

## Ресурсы:

1. [Раздел "Основные понятия" в документации React](https://ru.reactjs.org/docs/hello-world.html)
2. [React без JSX](https://ru.reactjs.org/docs/react-without-jsx.html)
3. [Запросы в JavaScript. Fetch API](https://learn.javascript.ru/network)

## Структура проекта

Когда мы работаем над коммерческим проектом очень важно правильно структурировать наш код и файлы, в которых он находится. Красивая структура проекта (часто ее еще называют архитектурой) это одно из основных отличий грамотного разработчика от новичка. Здесь я опишу основные папки и то, зачем они нужны:

1. components -- папка с переиспользуемыми компонентами.
   1. components/SomeComponent -- отдельная папка для конкретного компонента. В ней обязательно должно быть два файла: SomeComponent.js и index.js.
      1. components/SomeComponent.js -- файл с кодом для компонента, из него мы экспортируем SomeComponent
      2. components/index.js -- файл, который ре-экспортирует SomeComponent из SomeComponent.js, например `export { SomeComponent } from './SomeComponent.js`
      3. components/other-file.any -- другие файлы, которые относятся к компоненту, например его css-код `styles.css`
2. \_\_tests\_\_ -- папка с тестами.
   1. \_\_tests\_\_/component-should-mount.test.js -- файл с тестом для компонента, обязательно нужно писать постфикс .test перед расширением файла .js
3. кроме того, есть другие очень важные папки в проекте вроде: UI (папка с UI-компонентами), pages (папка с страницами приложения), store (со всем, что связано с "состоянием" приложения), hooks (для самодельных хуков). Мы будем знакомиться с ними по мере изучения React.

## ❗️ <b>Перед выполнением</b>:

1. проверьте, что у вас установлен npm на машине (можно запустить команду npm -v);
2. когда склонируете этот репозиторий запустите команды: npm i -g yarn (установится глобальная переменная yarn), затем yarn install (установятся зависимости для проекта);
3. <b>чтобы запустить проект напишите yarn start, должен открыться браузер на странице localhost:3000</b>

## Задания:

✅ Научиться создавать React приложение:

1. просто покажите мне как с помощью командой строки можно инициализировать новое React-приложение (см. в гугле Create React App).

🔎 Критерий приемки: вы знаете и можете объяснить как создать React-приложение.

<br/>

✅ Вы знаете каким образом JSX переводится в JavaScript:

1. потыкаться в онлайн переводчике от Babel для JSX, понять принцип работы.

🔎 Критерий приемки: я показываю вам JSX-код и вы можете объяснить мне как он будет выглядеть, когда превратится в JavaScript.

<br/>

✅ Починить код в index.js файле:

1. сейчас index.js файл не ренденрит React-дерево в нашем браузере, нужно его починить!

🔎 Критерий приемки: ваши компоненты рендрятся в браузере.

<br/>

✅ Сверстать компоненты из папки components:

1. сверстать все компоненты из папки components согласно требования в файлах для них;
2. использовать сверстанные компоненты в App компоненте, передавать в них нужные пропсы.

🔎 Критерий приемки: компоненты из папки components проходят свои тесты, я вижу что в App компоненте используются сверстанные компоненты.

<br/>
